\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Sahuagin}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Sahuagin), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {22 (4W8+4)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 13,
        dex = 11,
        con = 12,
        int = 12,
        wis = 13,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +5},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Sahuaginisch},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Blutrausch}
        Der Sahuagin ist bei Nahkampf-Angriffswürfen gegen Kreaturen, die nicht alle Trefferpunkte besitzen, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Eingeschränkte Amphibie}
        Der Sahuagin kann Luft und Wasser atmen, doch er muss sich mindestens einmal alle vier Stunden ganz im Wasser befinden, um nicht zu ersticken.

        \DndMonsterAction{Haifischtelepathie}
        Der Sahuagin kann magisch mithilfe beschränkter Telepathie alle Haie im Abstand von bis zu 36 Metern von ihm befehligen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Sahuagin führt zwei Nahkampfangriffe aus: einen Biss- und einen Klauen- oder Speerangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W4+1) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W4+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W4+1) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W4+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Speer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W6+1) Stichschaden oder 5 (1W8+1) Stichschaden, wenn beidhändig geführt, um einen Nahkampfangriff auszuführen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=5 (1W8+1),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
